攝影入行問題 你問我答

有關想入行既問題都可以問
唔答自爆問題，回答內容都係個人見解唔代表整個行業
剛剛係VIU 度睇到有講攝影師可以參考，我唔係節目中既人
攝影師1

攝影師2

利申 做左年幾商業攝影師

做左幾耐？學歷咩程度？幾錢收入？

香港做攝影係工業唔係藝術，如果覺得係藝術千萬唔好入呢行
冇1000%熱情唔好入行
做呢行唔會餓死，但極難發達

如果加咪助手到攝影師，就係助手4年，攝影師1.5年
文憑 而家 16K

新手入門想買部機 想影下人像同景 有咩平價入門機介紹

巴打影咩多？in-house 定開緊檔？

有1年media工作經驗
主力拍片多 但唔專業
之後轉出去 係咪淨係可以做pa

你可以先去睇下每一家相機品牌發色, 因為每家都有唔同風格 按你個人口味 我個人用富士,覺得d 發色幾靚, 如果只影jpg

支鏡係金屬鏡 唔錯的

in house 啊 影product多
巴打影咩多?

呢個我冇接觸 拍片方面要其他巴打先幫到你 唔好意思

如果想wedding入行 我可以比少少意見
首先你最好有份FullTime搵到食 返星期一至五既工...
得閒星期六日跟個師傅做下助手打下燈拉下喼
用心去熟習個流程 熟習全日會發生既野
之後就係要有portfolio啦

呃飯食黎講wedding應該易過"商業攝影"

做wedding freelance幾好揾

2條路黎 如果想學基礎走商攝 將來個底會好d,將來可以揀婚攝或商業,但一開始入婚攝就冇去唔到商攝, 商攝學既野多d 比較係技術上, 仲有影人影product 又係可以分出來

聽講d 人就入一年婚攝助手 學跑location 同big day 就可以做到攝影師 但婚攝行頭冇咩特色就死得好快 即係冇個人風格冇人揀

都係 但有份full time 工會好d 因為全職風險都大 如果冇咩特色冇人揀就要食屎

jobsdb 有請人

Inhouse workload點？ 點解唔production house

而家呢一年都好Q 閒, 剛入職好繁忙... 公司生意差左好多...想走人

production house 係請freelance 做多

我做agency in-house, 影人影product都有

正啊 可以識到好多人

唔多，反而以前跟師傅果陣識得仲多

識人好重要 為將來freelance

係香港做，識人好過識攝影

好認同 如果識人接到大野做可以俾錢解決技術問題

返緊固定1-5，對攝影有興趣
去讀基礎課程先禮拜六日做pt？

做WEDDING 既 就算個PG影得好
間公司黑店都係冇X用
幫襯某大牌PREWEDDING公司
屌佢 打晒燈影完出黎 個人塊面黑色
DLLM TUNE 到張相變暗
再叫你加錢執相 真係CLS

你幾多歲 想入咩類型攝影?

咁唯有係搵d 好評既攝影師唔跟大公司個d 起下底, 搵到一個比較有良心既攝影師好重要

28
係咪分 婚攝同商業類型？
婚攝好似開心啲

多唔多女仔入行

星期六日去做下攝影學徒咁 如果只是婚攝 商攝就要全身技入了 所以要想清楚先去

諗下，成日坐寫字樓好悶 想搵啲野讀攝影試下囉 當興趣班

唔多 但都有女攝影師的
唔怕辛苦就入行啦
都係要來清楚先好入行

唔錯的 當學多樣副業

跟人拍片開工 又接下freelance黎做 應該幾好搵 係生活無定時咁解 做到廣告dop位都幾該幾fat fat

影衫有冇咩竅門？

朋友經歷

有淨係番星期六日既學徒？ 可唔可以講下點搵 有興趣

做到廣告如果唔係識人都要做好多年

真心想做 千其唔好做婚攝 話就話學徒 事實係搬野 又低人工

唔介意年齡同低人工又冇咩負擔 可以做全職助手
影風景當興趣 如果做商業都係重新黎過

一支背景燈,一支主燈打蝴蝶光 可以拎白板做fill lights

之前做助手三星期影600件衫 同執衫既相

網上josdb 個d 但少講pt 都係全職多 如果識人就更易

助手都係咁 搬野set 野 跟出跟入 一樣

所以婚攝做一年就出到來做攝影師 因為都係流水作業

商業雖然都係都係有d 流水
但product 唔同外型同唔同質地都繁多 玻璃 金屬 皮 膠等等學既野就比較多

商業攝影都係一至五為主 但如果係studio 做助手就好大機會ot 睇下你跟咩攝影師 辛苦係好事 因為令你學到更多,可以短時間耐成為攝影師, 有d 聰明快手既可以快木上到位,但一般既就多d 時間去學 就好像儲100萬咁,一年儲完定4年儲完就睇你 4 年當然儲得輕鬆, 但人地一早1年學完做緊攝影師 比較快 但人地短時間付出左好多心力同時間 就係咁 記住你都係張付出同樣努力去儲個100萬

婚攝影相技巧係重要
但更重要係熟悉流程同溝通
所以一般入行婚攝啲大佬都係叫你做助手先
唔熟流程先係最易炒粉

朝10晚10 三星期 一至五 好辛苦

岩岩失業嘅in-house攝影師路過(公司執笠)
我而家都好迷惘 唔知再做落去定轉行
而家請都要你識拍片剪片 真係好灰

試下再去in 其他因為助手係可以0 經驗 但有d 就有d 競爭力 跟到一個好攝影師就好快上手 辛苦都要跟 苦口良藥

我都係in house 小公司冇請人

如果你仲有對攝影有熱情就做落去啦 因為都係好似天氣咁,一下子就會過去

做助手係可以0經驗 但要搵人 但有d 經驗會有競爭力d

呢行初入行人工好低

加油啊 如果有熱情就做落去啦! 你照sd cv 過去啦 試試
我有一份係寫明要有6年經驗 物物77 都係有見工機會 所以就sd 左過去先

唉 熱情熄熄地 最重要係 做in-house 真係搵得唔多
可能自己冇咩科啦 做左助手五年 做影做左兩年 都仲係搵萬中 見d同年個個都搵30左右啦 我仲係呢個數好自卑

影樓助手 9000-11000
初級攝影師 11000-14000

同TVB咁上下

我有朋友做pa 做左七年 周圍跳下而家都做左d 小導演 真係好睇人㗎

我初入行6000元

大台PA地位好似仲衰過CAM MAN

係㗎 但識人多過cam man 我見佢幾個台都做過哂

大台PA做得掂係無敵手嚟㗎

新年後應該會send下cv 呢個月休息下

所以我好佩服我呢個friends 佢真係撈得掂個下勁

依家個市差左，小左好多freelance
啲客出手低左同緊慎左個價中左但好多時quo完無左件事

咁唯有係其他方面增值自己 試下去外資公司做in house 啊
有18k up 因為你做左幾年攝影師 當然睇你cv 點了
加油!

X2
仲要翻6日放勞工假無限ot

香港生態 做攝影初初低人工係正常

好有恆心 7 年都做到大助了 收入好唔錯

幾多年前

好似2010個時

其實有無客比野你影都係其次，我以前都無咩客係睇你願唔願意用放假既時間影portfolio, 我都有好多portfolio 係扮job相

佢收入幾好而且識好多人下成日做freelance

個時 做助手就走個時 有專做下portfolio

我命算好跟到好師傅，好多時開工都唔介意放手比我搞，要用場用架生肯出聲就點用都得

以前做助手好正㗎 間studio 任玩 番左三個月就揸key la 仲要個時 冇野做係唔洗番去㗎
不過個時岩岩出黎 做極都唔開竅 係最後個兩年先開到竅 叫做係浪費左三年光陰
不過最好係飛過半個地球咁係好開心嘅 係呢一生都唔會忘記嘅經驗

呢個係 我都叫跟到好師傅 但好多時唔係教你野 係教你點諗野 同叫你去諗方法咁

影酒店 影食物 影場地為主

岩丫，其實好多人埋怨入行乜都要做，其實做呢行影樓上下清潔九唔搭八既野先緊要識做一個攝影師點運作影樓有陣時仲緊要過你既技術，我師傅教我做人多過影野，其實學燈法好易只要花小小時間就睇得明。

真係 老一輩個d師傅都係咁 仲有以前d攝影師真係識好多野 係知識上 手工上 你係會真心佩服佢個種
我個時做助手 換插頭 整廁所 油油 痴牆紙做bg 木工野 都要做㗎

我剛好撞到位老師傅，我離開公司既時候佢就收山

三行野就一定，我師傅都係啲手技野好執著會好細心處理，佢地個年代啲訓練太癲45機影出黎既product shot都無

佢地都普遍好執著d細位 可能呢d真係成功嘅一種要素 但亦係而家香港速食文化下唔需要嘅野

我自己都認會將價就貨，時間唔夠客錢唔合理都要方下小小執著

婚攝老闆好閪，個價賤賤過地底泥，玩左一年幾準備離開呢行

無法，我師傅就係因為速食文化被淘汰

試下轉搵影廣告既師傅你會發現係兩個世界

lm

我都想，婚攝影出黎既野有時都幾倒模，經常為左快同風險低就唔試新shot.

想就出動，呢行好多機會唔等人
依家唔多勁既前輩會請人，過左就無

我師傅仲做緊 不過佢就話d客成日話冇錢冇錢

不過唔係話倒自己米 係香港 而家拍片會比影相吃香 如果真係有心入行 真係要諗過先 or 學埋拍片剪片會穩陣d

原來去到咁 咁日後就真係更難搵食

巴打我都係後你2年 8000

咁你見工冇難度啦 咁多野睇

識人多已經係人生贏家 攝影技巧都係次要

好攝影師都幾重要 跟過幾個都幾好人 我都好幸運 基本上呢4年所有珠寶食物fashion 人像 都有跟下

如果冇三年堅持就冇二年開竅 所以冇話有冇浪費時間, 有堅持已經好了不起

屋企徐晃幾大?

打燈只係其中一個環節 其實如果學到點去對客更重要,最緊要係佢地會回頭有面子舒舒服服 不過唔係人人做到 簡單d 咁講係點包裝自己專業又幫到佢地解決問題

都係差不多 做bg 油漆 簡單木工 好彩唔駛洗廁
做助手係咩都做, 打雜啊4 但係其中透過觀察黎學野

接哂d 客佢

年資同價錢決定左質量 現在有好多客唔哂高要求 最緊要快同平 高級廣告個d 就冇咩改變 因為都唔係常人可以接到 一單講緊幾十萬起跳 大星個d 廣告

你指既係做全職打工? 如果係係要捱下次之後自己接 但要有風格同特色 d 客先會埋單

好認同 係就要快 商攝會見到好多唔同既野 其實現在都少左請全職助手 好多時job 少左 有job 時叫freelace 好過低風險d

十分認同 拍片就更怕辛d 係連續唔知幾多個鐘唔駛訓 我識得有個朋友 50幾個鐘冇訓 休息眠一陣咁頂 落去 長期對身體有負擔

冇咩睇三國野

我廁所都要洗埋

我都被迫學緊拍片，呢樣嘢係我覺得最討厭

你個邊真係好傳統

可以堅持 但係學左未必去個方向發現 叫易請人d 識拍片 但都要2頭蛇
in house 個d 拍片就不用咁辛苦

淨係講打燈都差九條街，可以學到既野唔同好多
依個年代經濟唔好請個全職又貴，好多師傅無以前咁多工開都直接有工開先搵freelance

大方向黎，特別係我係專影product 既人黎講更加要學

老師傅無法喇😂，呢個時候入行已經好好，啲老前輩收晒火我入行果陣做錯小小野都比人屌到飛天，啲師傅想留伙記做野都客氣左好多唔會郁下就屌，依家仲有最低工資做𡃁仔幸福好多

之前做過某間婚攝助手 人工幾好都有萬二 但上司太閪

所以依家拜師易好多

我入行第一份係做wedding果啲就無謂提，如果係商業或廣告行業既師傅，我當年條命生得好係勞工處個網搵到
都有好多人入行會自己上hkipp攝影師公會既網搵師傅自己打電話同send email問，我地呢行啲師傅好小會登廣告請人，所以好多人都係朋友介紹或者自己拍門問

我當年都係 勞工處搵

同你一樣都係影product 上份工要印書 由唔識印刷都學到小小 而家indesign 呢d排板野都要識
係香港真係要乜都識先有人請
拍片以前讀書個時有學 但咁多年冇掂 還番哂俾人啦

登得勞工處先係好野，jobsdb通常都係請唔到人先登

所以我依家design 砌稿拍片影相執相3d三行乜都識啲😂我地呢行點都係咩都要識小小，依家啲老細要求太高小一樣都唔考慮

巴打們有無作品可以交流下，如果怕自爆留個tg交流下

是的 所以有影樓同全職助手 已經好好 因為好多都改左日租影樓同freelance 助手

哈哈 老左你人生經驗多左就會收左火 睇化左
就你所講以前經歷 我真係覺得係幸福左起碼唔駛俾人屌到飛起同洗廁所 其實要做都ok 唔改洗廁所就更好

依家養個場太貴，影product生意無影人咁多好難養個場，以前都有諗過頂我師傅個場同啲行家分租黎做

我聽過美國個邊係要俾錢做助手 但只限知名大師
日本就要做免費助手, 平日就打工頂住 聽講日本要成為有料攝影師用上十年時間,好嚴

因為big day 咁長時間 俾d 少少應該既

以前個場影product多所以洗起上黎都唔係太金

如果純粹興趣，想讀下關於攝影既course，有邊間大學或者科程推薦？

依家係香港講助手想佢留多一兩個月都難

想學邊方面既野先?

完左攝影課程就自己去搵工

第一份助手做左1個月某大師studio
當年canon 70d 發報會 我就參加左個小比賽 我就用左佢部機拍左段timelapse 由某大師欣賞 咁就入左行 個大師影人好撚勁 影大星出名 但人品差又冇工作團隊氣氛我就做左一個月就走左 有幾個同行話我on9 唔珍惜機會 但我覺得你冇同個大師相處姐 壓力又大到仆街...

第二份助手做左半年

個陣就有影風景 咁就有雜誌訪問我 同個雜誌攝影師有幾句就介紹左個攝影師俾我識 我就去見工做助手 到現在到係好感謝佢因為佢好幫人同行師弟
我有機會咩都可以做下例如fashion 影product 影人都可以跟下 主要做雜誌加小廣告 但係最開心同輕鬆一年 當然有ot 但都做的, 有學photoshop個d

第三份做助手做1年freelace加第二份公司freelance助手

個陣就入左個義工隊 青年雜誌影下人個d 有一次影小明星剛好撞到個某集團既攝影師影食物, 我又R 水傾幾句 就入左去做助手 freelance 形式,主要係跟食物廣告。之後都有同第二間影樓老闆幫下手,做下執相同助手freelance

一年過去就做第四份retoucher 做左半年
呢次係網上搵到,做珠寶retoucher 95%都係執珠寶,狂歐paths 做到仆街, 唔駛做助手既野, 純執相, 可以見識下d 珠寶拍賣行同古董拍賣公司 有2個老闆, 由於拍賣行都有競爭基本上唔可以同時做2間拍賣行的 但2個老闆都有本事接到拍賣行生意, 係街上撞到要扮唔識 因為唔可以俾個2間拍賣行知道做2家茶禮 個陣有2個助手加我 有時要拎野去俾另一個老闆就要做做下野閃出去

半年後覺得搵唔到錢就去左做油漆 上左三個月堂加做下油漆工 唔夠半年搵攝影師工作就係呢份而家呢份工作 油漆唔太合適自己,個陣對攝影熱情又冇咩就去左試下其他野但都係喜歡攝影 出去轉其他行業頂唔順

做左年半攝影師而家又想轉更高人工 影其他類型product

而家助手係打工 唔同以前 係俾服務 就係打雜
助手只有從旁觀察 識幾多睇自己

我都係試過打電話我有d 試左10個就冇再試 真係講緣份

竟然係咁 勞工處d 工真係勞工黎 冇係個度搵 搵親都係西 工

咁勁既 前輩可唔可以拍點下d 後輩

所以真係好小師傅會登post

大家都係同輩姐

邊間大學好我唔知 但如果當興趣可以搵下unisoft 搵下攝影 我覺得幾好 除左felix so 既其他都ok
但有d 課程係季節性要撞岩時間先會開班 可以打去問下

d 人懶左 可能

我都係中間走左去做地盤 又去做sales 之後又走返去影相 而家失業又諗住做下食物生意 但又搵唔岩
過左新年睇下點先 而家都好迷惘
我就跟一個師傅跟左5年 中間都有去幫下佢d朋友做下助手 都見識到唔同人嘅做野手法
以前我都覺後好大壓力㗎 仲要成日胃痛 但之後睇開左開竅左就好d咁

所以話d人唔捱得係真 唔係以前個種心態 世代唔同左

我以前讀過uniart，頭果一兩年開果陣仲ok，依家d師資差左好多

而家搵工都要睇你有冇沙紙相關文憑 攪到我都唔知係唔係要番去讀下書 但讀完之後又係搵咁小就真係

交流下?
tg:

d人要求高左，辛苦小小都叫救命，心覺得係打工但無諗過其實人地貼錢教緊你野

個租金真係貴 我見而家都係分租多 此終唔係日日有工開

我就做做下個1個月左右就習慣左 都係同個大助傾傾下就點去處理工作情緒

add左

我個時係單拖 都冇人同我傾個時 又要成日對住酒店d高層 怕講錯野

閒閒地都萬6蚊租，年年加租，但唔係個個月有工開好難養

我果陣時都係單拖，一跟就跟左個師傅4年
我師傅好有心佢提點我好多，4年學既野都好雞精
我以前執相好廢，我師傅雖然執相唔叻
但佢睇得野多知咩係好睇咩係差所以都提點都我好多，再加埋自己keep住都會同人交流同自學
師傅淨係會理d打燈set機野，好多野都一個人做搵客照顧客公司帳目影樓上下乜都要跟，都幾大壓力
以前執相我師傅成日坐正我後面睇住我執相我執幾耐就睇幾耐

識下佢地 日後自己做哂

做左freelance幾年
最梅果時要返唔關事既part time賺生活費
影相由wedding event 到家庭相 室外/影樓 食物產品咩都影
宜家連拍片都玩埋
客人問起 未影過冇經驗就自己影D 扮portfolio
宜家想玩多D食物產品攝影

但我淨係跟婚紗廠景 最多間唔中跟下外景

你做左幾多年助手?

即係有連big day 咁玩 只係pre wedding ? 如果係個幾ok